---
aid: 9025
zid: 751724
title: "澳宋帝国「归化民」的标准是什么？"
author: Smokey_Days
date: 2018-05-08 22:43:15+07:00
lastmod: 2018-05-10 12:41:00+07:00
---

Smokey_Days 于 2018-5-8 22:43:15 发表了：

如题，正文常常提到归化民，但是我还没有找到归化民的判断依据是什么，定义是什么。

是澳宋治下的人民么？是髡发易服的人么？是接受新文化的人么？还是在元老院手下做事的人？

---

Scat 于 2018-5-8 22:44:14 发表了：

剃头洗澡穿内裤

---

logosland 于 2018-5-8 22:45:19 发表了：

就是假髡这个基本要求。。。基本是经过净化营的

---

Smokey_Days 于 2018-5-8 22:46:01 发表了：

> logosland 发表于 2018-5-8 22:45
>
> 就是假髡这个基本要求。。。基本是经过净化营的

进过净化营么...？

那比如说现在书中的铁三角，这怎么算？

---

logosland 于 2018-5-8 22:55:24 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-8 22:46
>
> 进过净化营么...？
>
> 那比如说现在书中的铁三角，这怎么算？

合作者啊

---

corsola 于 2018-5-8 22:56:20 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-8 22:46
>
> 进过净化营么...？
>
> 那比如说现在书中的铁三角，这怎么算？

铁三角是谁？

曾卷，李子玉他们？

李子玉是警察，肯定剃发洗澡过；

曾卷公务员体检时剃发洗澡了

张毓在成分上就算土著商人了吧

陈识新情况不清楚

---

xq77109 于 2018-5-8 23:19:29 发表了：

临高政府的公务员，参公事业单位人员，参公事业单位临时工。

---

小白之友 于 2018-5-8 23:42:14 发表了：

_本帖最后由 小白之友 于 2018-5-8 23:45 编辑_

> Smokey_Days 发表于 2018-5-8 22:46
>
> 进过净化营么...？
>
> 那比如说现在书中的铁三角，这怎么算？
> 其实他们三个都算。

书里已经写了归化民的定义：

**《关系法》首先定义了元老、归化民和土著。**

**元老，仅限于出生在旧时空的穿越者，目前仍旧存活者不论有无政治权力的，一律收入元老年鉴。**

**归化民，凡是在元老院治理下的本时空百姓，经登记入籍手续的，不论种族、民族、国籍、性别。均为归化民。**

**《关系法》将归化民细分为三类，依次享受不同的政治权力和公民待遇：**

**第一种是“元老家属”，包括：元老在本时空出生的子女；元老有正式法律手续的归化民配偶或同居关系存续中的生活秘书；元老在办公厅办理过收养手续的养子女。**

**第二种是直接为元老院服务，接受过净化程序的干部、工人（含农业工人）、军人和学生。在黄区以外活动的，暂时不能接受净化的，只要符合上述条件的，亦可归入第二种归化民行列。由元老院购买，经过净化的契约奴和元老私人拥有的奴婢亦在内；不包括从东南亚输入的奴隶和判处终身苦役的囚犯。**

**第三种是在元老院公开统治下的，未接受过净化但是已经登记入籍，正常缴税的本时空土著。**

**土著，不在元老院直接统治下的本时空百姓均为土著。**

---

Smokey_Days 于 2018-5-8 23:51:14 发表了：

> 小白之友 发表于 2018-5-8 23:42
>
> 其实他们三个都算。
>
> 书里已经写了归化民的定义：

大师球！

明白了*(:з」∠)*

---

Smokey_Days 于 2018-5-8 23:52:09 发表了：

> 小白之友 发表于 2018-5-8 23:42
>
> 其实他们三个都算。
>
> 书里已经写了归化民的定义：

说起来有些人认为「土著」这个名称不适合长期对外（在文件上）使用，我也是这样认为的，你怎么看？

「未归化民」之类的是不是好一些？

---

Eric.Z 于 2018-5-9 08:32:33 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-8 23:52
>
> 说起来有些人认为「土著」这个名称不适合长期对外（在文件上）使用，我也是这样认为的，你怎么看？
>
> 「未 ...

“待归化民”

---

cqduoluo 于 2018-5-9 20:41:41 发表了：

其实归化民是早期概念，我觉得可以进步下，以后分国民，居民，土著，国民就是以前的归化民，居民就是照常纳税，土著就是还没照常纳税的，外来的商人啥的不论缴税与否不能算元老院体系的一部分。

---

Smokey_Days 于 2018-5-9 21:25:03 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-9 20:41
>
> 其实归化民是早期概念，我觉得可以进步下，以后分国民，居民，土著，国民就是以前的归化民，居民就是照常纳 ...

我之前按照对元老院的态度和与元老院的关系有写个东西。

---

波尔布特 于 2018-5-10 12:41:38 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-9 20:41
>
> 其实归化民是早期概念，我觉得可以进步下，以后分国民，居民，土著，国民就是以前的归化民，居民就是照常纳 ...

土著是“本地人”的意思，应该是分国民（归化民）、居民（已纳入管理的土著）、蛮夷（未纳入管理的土著）三类。

---
